英國政府指不會就蘇格蘭新一輪獨立公投建議談判

英國政府星期三會引用里斯本條約第五十條，正式啟動脫離歐盟程序，爭取在兩年內與歐盟就分手條件達成協議，反對脫歐的蘇格蘭地方議會，以六十九票贊成，五十九票反對，通過蘇格蘭首席部長施雅晴的提議，要求英國政府批准舉行獨立公投。施雅晴在議會發言時強調，蘇格蘭未來應掌握在蘇格蘭人手上，在英國脫歐前，蘇格蘭必須獲得機會，就本身前途進行公投。英國政府回應指，不會就蘇格蘭舉行新一輪獨立公投的建議談判，指在英國與歐盟未來關係未有關鍵信息前，要求蘇格蘭人民就獨立作關鍵決定並不公平。

蘇格蘭一四年曾進行獨立公決，當年以五成五人反對，四成五人支持，否決獨立；施雅晴指，英國公投通過脫歐，令局勢劇變，蘇格蘭應在一八年秋季至一九年春季英國脫歐形勢明朗時，再舉行獨立公投；英國首相文翠珊反對蘇格蘭再舉行獨立公投，強調目前英國全國應團結，聚焦脫歐問題。

依家俾你公投都on9嘅

睇下啲蘇豬做得啲咩出樣？

明明自己投左次

may 姐又唔係Cameron